# โปรแกรมสร้างรายงาน

เพื่อลดเวลา query ของข้อมูลลง จึงได้ทำ Materialized view 
คำนวนผลลัพธ์ที่ต้องการไว้ก่อนหน้า โดยโครงสร้างตารางทั้งหมดอยู่ในสคริปต์ภายในโฟลเดอร์ 
[sql] 

## ความต้องการของโปรแกรม
- Python 3.10.x
- Apache Airflow - เครื่องมือสำหรับทำ ETL (Extract-Transform-Load)
- Redis - สำหรับใช้สร้าง Queue ของ Pipeline
- MySQL - สำหรับเก็บข้อมูลภายใน Pipeline

## การจำลองสภาพแวดล้อม

เนื่องจากมีซอฟต์แวร์ที่ใช้หลากหลาย สามารถใช้ docker เพื่อจำลองการทำงานภายในเครื่องได้ 
โดยใช้คำสั่ง `docker-compose up` ซึ่งคำสั่งนี้จะไปอ่านข้อมูลที่กำหนดไว้ในไฟล์
`compose.yaml` มาจำลองเซิร์ฟเวอร์ 

## การตั้งค่า

1. สร้าง connection ของฐานข้อมูลภายในเมนู `connections` ของ Airflow 
โดยให้ชื่อว่า `report_db` (สามารถเปลี่ยนให้เป็นชื่อที่ต้องการและแก้ไขในไฟล์ 
`reportpipeline.py`)  
1. หลังจากติดตั้ง Apache Airflow เรียบร้อยแล้ว ให้คัดลอกไฟล์ทั้งหมดภายในโฟลเดอร์นี้ 
(ยกเว้น `README.md` และ `compose.yaml`) 
ไว้ที่โฟลเดอร์ `$HOME/airflow/dags` เมื่อ `$HOME/airflow/dags` 
เป็นโฟลเดอร์ที่จัดเก็บ `dags` ของ Apache Airflow ทั้งนี้ตำแหน่งอาจเปลี่ยนไปได้ 
ขึ้นอยู่กับค่าที่กำหนดไว้ในไฟล์ `$HOME/airflow/airflow.cfg` 
1. หลังจากนั้นจะเห็น dags ชื่อ `report_builder_pipeline` โดย default ในโค้ด
จะตั้งไว้ให้ทำงานทุกๆ 5 นาที สามารถเปลี่ยนได้ที่ไฟล์ `reportpipeline.py` 
ที่ตัวเลือก `schedule_interval` ของ `@dag` 